const questions = [
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π –∞—Ç—Ä–∏–±—É—Ç –æ–±—è–∑–∞–Ω –±—ã—Ç—å —É –∫–∞–∂–¥–æ–≥–æ —É–≤–∞–∂–∞—é—â–µ–≥–æ —Å–µ–±—è –ª—é–±–∏—Ç–µ–ª—è –ø–∏–≤–∞?",
		answers: ["–ü–∏–≤–Ω—ã–µ –Ω–æ–∂–∫–∏", "–ü–∏–≤–Ω—ã–µ –≥–ª–∞–∑–∫–∏", "–ü–∏–≤–Ω–æ–π –∂–∏–≤–æ—Ç–∏–∫", "–ü–∏–≤–Ω—ã–µ —è–≥–æ–¥–∏—Ü—ã"],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–°—É—â–µ—Å—Ç–≤—É—é—â–∏–π —Å–æ—Ä—Ç –ø–∏–≤–∞?",
		answers: [
			"–õ–∞–≥–µ—Ä", "–õ–∞–≥–µ—Ä—å", "–ó–æ–Ω–∞", "–•–∞—Ç–∞",],
		correct: 1,
	},
	{
		question: '–û—Å–æ–±–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å "–∂–∏–≤–æ–≥–æ" –ø–∏–≤–∞ –≤ —Ç–æ–º, —á—Ç–æ –æ–Ω–æ ...',
		answers: [
			"–í–∞—Ä–∏—Ç—Å—è –∏–∑ –∂–∏–≤–æ–π —Ü–µ—Ä–∫–æ–≤–Ω–æ–π –≤–æ–¥—ã", "–ù–µ –ø–æ–¥–≤–µ—Ä–≥–∞–µ—Ç—Å—è –ø–∞—Å—Ç–µ—Ä–∏–∑–∞—Ü–∏–∏", "–ò–º–µ–µ—Ç —Å–∏–ª—å–Ω—É—é –≥–∞–∑–∞—Ü–∏—é", "–ò–º–µ–µ—Ç –≤—ã—Å–æ–∫—É—é –∫—Ä–µ–ø–æ—Å—Ç—å",],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π —Å–æ—Ä—Ç –ø–∏–≤–∞ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç?",
		answers: ["–ë–µ–ª—å–≥–∏–π—Å–∫–∏–π –∫—Ä–∏–∫", "–®–æ—Ç–ª–∞–Ω–¥—Å–∫–∏–π –≤–∏–∑–≥", "–†–æ—Å—Å–∏–π—Å–∫–∏–π –≤–æ–π", "–†—É–º—ã–Ω—Å–∫–∏–π –ø–∏—Å–∫"],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–ö–ª—é—á–µ–≤–æ–µ –æ—Ç–ª–∏—á–∏–µ —Ñ—Ä—É–∫—Ç–æ–≤–æ–≥–æ —Å–∏–¥—Ä–∞ –æ—Ç –ø—É–Ω—à–∞ –∑–∞–∫–ª—é—á–∞–µ—Ç—Å—è –≤ ...",
		answers: ["–î–æ–±–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ —Ñ—Ä—É–∫—Ç–æ–≤–æ–≥–æ —Å–æ–∫–∞ –≤ —Å–∏–¥—Ä–æ–≤—ã–π –Ω–∞–ø–∏—Ç–æ–∫", "–ü–ª–æ—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ —ç–∫—Å—Ç—Ä–∞–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ–≥–æ —Å—É—Å–ª–∞", "–ö—Ä–µ–ø–æ—Å—Ç–∏ –∏—Ç–æ–≥–æ–≤–æ–≥–æ –Ω–∞–ø–∏—Ç–∫–∞", "–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—Å—Ç–≤–µ —Å–∏–¥—Ä–∞ –Ω–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–µ –±—Ä–æ–∂–µ–Ω–∏—è —Ñ—Ä—É–∫—Ç–æ–≤"],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ù–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –¥–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ —Ä–æ–∑–ª–∏–≤–∞ –ø–∏–≤–∞ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç ...",
		answers: ["–û–∫–æ–ª–æ 1 –∞—Ç–º–æ—Å—Ñ–µ—Ä—ã", "–û–∫–æ–ª–æ 2 –∞—Ç–º–æ—Å—Ñ–µ—Ä", "–û–∫–æ–ª–æ 4 –∞—Ç–º–æ—Å—Ñ–µ—Ä", "–û–∫–æ–ª–æ 5 –∞—Ç–º–æ—Å—Ñ–µ—Ä"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ü—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å –ø–∞—Å—Ç–µ—Ä–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –ø–∏–≤–∞ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç —Å–æ–±–æ–π ...",
		answers: ["–î–æ–±–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ —Å–æ–ª–æ–¥–∞", "–§–∏–ª—å—Ç—Ä–∞—Ü–∏—é", "–ù–∞–≥—Ä–µ–≤–∞–Ω–∏–µ –¥–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—ë–Ω–Ω–æ–π —Ç–µ–º–ø–µ—Ä–∞—Ç—É—Ä—ã", "–û—Ö–ª–∞–∂–¥–µ–Ω–∏–µ –¥–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—ë–Ω–Ω–æ–π —Ç–µ–º–ø–µ—Ä–∞—Ç—É—Ä—ã"],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–°–æ—Ä—Ç APA —Ä–∞—Å—à–∏—Ñ—Ä–æ–≤—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –∫–∞–∫ ...",
		answers: ["Australian pale ale", "American pale ale", "Astrakhan pale ale", "Anton prefer ananas"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–•–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ IBU –≤ –ø–∏–≤–µ –æ—Ç—Ä–∞–∂–∞–µ—Ç ...",
		answers: ["–ö—Ä–µ–ø–æ—Å—Ç—å", "–°–ª–∞–¥–æ—Å—Ç—å", "–ü–ª–æ—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å", "–ì–æ—Ä–µ—á—å"],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–°–æ—Ä—Ç IPA —Ä–∞—Å—à–∏—Ñ—Ä–æ–≤—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è ...",
		answers: ["Indian pale ale", "Irish pale ale", "Iceland pale ale", "I prefer anal"],
		correct: 1,
	},
];

//–≠–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã
const headerContainer = document.querySelector('#header');
const listContainer = document.querySelector('#list');
const submitButton = document.querySelector('#submit')

// –ü–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ
let score = 0;
let questionIndex = 0;
const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`
const questionTemplate = `<li><label><input type="radio" value="%number%" class="answer" name="answer" /><span> %answer% </span></label></li>`
const resultsTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2> <h3 class="summary">%message%</h3> <p class="result">%result%</p>`


showStartPage();
// clearPage();
// showQuestion();

function clearPage () {

	headerContainer.innerHTML = '';
	listContainer.innerHTML = '';
}

function showQuestion () {

	headerContainer.innerHTML = headerTemplate.replace('%title%', questions[questionIndex].question);

	for ([index, item] of questions[questionIndex].answers.entries()){
		const text = questionTemplate.replace('%number%', index + 1)
		listContainer.innerHTML += text.replace('%answer%', item)
	}
}

function chekAnswer () {

	activeButton = listContainer.querySelector('input:checked')

	if(activeButton == null) {
		return
	}
	else if (activeButton.value == questions[questionIndex].correct) {
		console.log('true');
		score++;
	}
	else {
		console.log('false');
	}

	if(!(questions.length == questionIndex + 1)) {
		questionIndex++;
		clearPage();
		showQuestion();
	}
	else {
		showResults();
	}
}

function showResults() {

	submitButton.innerText = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ'
	submitButton.onclick = () => history.go();
	clearPage();
	const title = '–í–∏–∫—Ç–æ—Ä–∏–Ω–∞ –æ–∫–æ–Ω—á–µ–Ω–∞!';
	const result = score / questions.length * 100 + '%'
	let message = '';

	if(score / questions.length * 100 == 100) {
		message = '–¢—ã –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω–æ —Ç–æ—á–Ω–æ –∑–Ω–∞—á–µ—à—å –æ—Ç–≤–µ—Ç—ã –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! –¢—ã –Ω–µ —Å–ø–∏—Å—ã–≤–∞–ª? üôÉ';
	}
	else if (score / questions.length * 100 >= 70) {
		message = '–£—Ö —Ç—ã! –ê —Ç—ã —Ö–æ—Ä–æ—à–æ —Ä–∞–∑–±–∏—Ä–∞–µ—à—å—Å—è –≤ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–µ! üëç';
	}
	else if (score / questions.length * 100 >= 50) {
		message = '–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç, –Ω–æ –≤ –±—É–¥—É—â–µ–º –Ω—É–∂–Ω–æ —Å—Ç–∞—Ä–∞—Ç—å—Å—è –ª—É—á—à–µ üíó';
	}
	else if (score / questions.length * 100 >= 25) {
		message = '–ù—É, –ø–æ –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π –º–µ—Ä–µ —Ç—ã –Ω–µ —Ö—É–¥—à–∏–π! üôâ';
	}
	else if (score / questions.length * 100 >= 1) {
		message = '–¢–µ–±–µ —Ç–æ—á–Ω–æ —Å—Ç–æ–∏—Ç –ø–æ–¥—É—á–∏—Ç—å—Å—è... üò•';
	}
	else {
		message = '–¢—ã –∂–µ —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ –æ—Ç–≤–µ—á–∞–ª –Ω–µ–ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ, –¥–∞? üòì';
	}
	text = resultsTemplate.replace('%title%', title);
	text = text.replace('%message%', message);
	text = text.replace('%result%', result);
	headerContainer.innerHTML = text;

}

function showStartPage() {
	clearPage();
	submitButton.innerText = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –≤–∏–∫—Ç–æ—Ä–∏–Ω—É'
	submitButton.onclick = () => {
		clearPage();
		showQuestion();
		submitButton.onclick = () => chekAnswer();
		submitButton.innerText = '–û—Ç–≤–µ—Ç–∏—Ç—å'
		console.log('page')
	};
	const title = '–ü–∏–≤–Ω–∞—è –≤–∏–∫—Ç–æ—Ä–∏–Ω–∞! üç∫';
	const result = '–£–¥–∞—á–∏ –≤ –ø—Ä–æ—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–∏!'
	const message = '–°—á–∏—Ç–∞–µ—Ç–µ —Å–µ–±—è –ø–∏–≤–Ω—ã–º —ç–∫—Å–ø–µ—Ä—Ç–æ–º? –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏–º, –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –ª–∏ –≤—Å–µ –≤—ã –∑–Ω–∞–µ—Ç–µ –æ –ø–∏–≤–µ';
	text = resultsTemplate.replace('%title%', title);
	text = text.replace('%message%', message);
	text = text.replace('%result%', result);
	headerContainer.innerHTML = text;
}